\documentclass[a4paper,english]{G2-105}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{graphicx}

\VSTUSetDocumentNumbersPrefix{}
\VSTUSetDocumentCode{ВКР-40 461 806-10.27-02-17.91}
\VSTUSetDocumentTypeDative{выпускной работе бакалавра}
\VSTUSetDocumentTypeGenitive{выпускную работу бакалавра}
\VSTUSetInitialData{задание, выданное научным руководителем с кафедры САПРиПК, утвержденное приказом ректора}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\VSTUMakeCenteredTOC
\VSTUSetOrder{1529–ст}{17}{октября}{2014}
\VSTUSetFaculty{Электроники и вычислительной техники}
\VSTUSetDepartment{Cистемы автоматизированного проектирования и ПК}
\VSTUSetDirection{230100.62 Автоматизированные системы управления}
\VSTUSetDocumentNumbersPrefix{}
\VSTUSetHeadOfDepartment{И.о. зав. кафедрой САПРиПК}{}{М. В. Щербаков}{Щербаков Максим Владимирович}
\VSTUSetDirector{доцент каф. САПРиПК}{к.т.н.}{А. В. Катаев}{Катаев Александр Вадимович}
\VSTUSetStandardsAdviser{доцент каф. САПРиПК}{к.т.н.}{О. А. Шабалина}{Шабалина Ольга Аркадьевна}
\VSTUSetStudent{ИВТ-461}{А. В. Басов}{Басов Александр Владимирович}
\VSTUSetTitle{Приложение для работы со сверточными нейронными сетями с использованием целочисленной арифметики}
\abstract{Аннотация} \ttl
\par Техническое задание к выпускной квалификационной работе на тему «Реализация сверточной нейронной сети с использованием целочисленной арифметики», выполненную студентом группы ИВТ-461, Басовым Александром Владимировичем. Составлено и оформлено согласно ГОСТ-19.201-78.
\par Содержит основные сведения об объекте разработки, требования к программе и программной документации, стадии и этапы разработки, порядок контроля и приёмки.
\par Объём технического задания составил 20 страниц.
\VSTUInitializeTZ
\tableofcontents
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\starchaptertz{Глоссарий} \ttl
	\begin{longtable}{|c|c|}
		\hline
		Термин	 		&	Описание\\
		\hline
		\endhead
		Сверточная		&	Нейронная сеть, использующая операцию\\
		нейронная сеть	&	свертки для обучения и прямого прохода\\
		\hline
		«YOLO» 			& 	Архитектура нейронной сети, предназначенная\\
		(You only look once) & для обнаружения объектов в режиме\\
						&	реального времени\\
		\hline
		«tiny YOLO»		&	Упрощенная архитектура YOLO, обученная\\
						&	на меньшем количество меток и работающая\\
						&	в несколько раз быстрее\\
		\hline
		Бокс				&	Выделенная область на картинке с заголовком,\\
						&	обозначающая найденный объект\\
		\hline
		Метка			&	Ярлык, или название объекта, который может\\
						&	найти на картинке нейронная сеть\\
	\end{longtable}
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chaptertz{Введение} \ttl \ttl
	\section{Наименование программного изделия} \ttl
		\par Разработке подлежит программный продукт, представляющий собой приложение для работы со сверточными нейронными сетями с использованием целочисленной арифметики. Полное наименование приложения --- «Приложение для работы со сверточными нейронными сетями с использованием целочисленной арифметики». Далее используется краткое название --- Приложение. \ttl
	\section{Область применения} \ttl
		\par Приложение предназначено для запуска и тестирования на критерии качества и скорости работы прямого прохода сверточных нейронных сетей на компьютерах с ограниченными вычислительными возможностями. \ttl \ttl \ttl

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	
\chaptertz{Основание для разработки} \ttl \ttl
	\section{Документ, на основании которого ведется разработка} \ttl
		\par Разработка ведется на основании задания на выполнение выпускной квалификационной работы по направлению  «Информатика и вычислительная техника». \ttl
	\section{Организация, утвердившая этот документ, и дата его утверждения} \ttl
		\par Задание на выполнение выпускной квалификационной работы выдано к.т.н., доцентом кафедры «Системы автоматизированного проектирования и поискового конструирования» Катаевым А. В.
		\par Задание выдано «\_\_» \_\_\_\_\_\_\_\_\_2016 г.
		\par Срок окончания работ «\_\_» \_\_\_\_\_\_\_\_\_2017 г. \ttl
	\section{Наименование и условное обозначение темы разработки} \ttl
		\par Наименование темы разработки --- Приложение для работы со сверточными нейронными сетями с использованием целочисленной арифметики. \ttl \ttl \ttl

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chaptertz{Назначение разработки} \ttl
	\par Функциональным назначением приложения является запуск прямого прохода сверточных нейронных сетей с использованием целочисленной арифметики построенных на архитектурах: «YOLO», «tiny YOLO». \ttl \ttl \ttl
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chaptertz{Требования к программе} \ttl \ttl
	\section{Требование к функциональным характеристикам} \ttl \ttl
		\subsection{Состав выполняемых функций} \ttl
			\par Приложение должно обеспечивать выполнение всех описанных ниже функций. Функции настройки и запуска нейронной сети:
			\begin{itemize}
				\item чтение конфигурации нейронной сети из соответствующего файла;
				\item чтение меток объектов, на которых была обучена нейронная сеть;
				\item загрузка весовых коэффициентов;
				\item запуск прямого прохода с учетом всех настроек;
				\item отсеивание найденных объектов по значению достоверности.
			\end{itemize}
			\par Функции создания и запуска прямого прохода для следующих слоев:
			\begin{itemize}
				\item активационные слои;
				\item конволюционный слой;
				\item пуллинговый слой с использованием функции максимума.
			\end{itemize}
			\par Поддержка запуска активационных слоев со следующими функциями:
			\begin{itemize}
				\item линейная функция;
				\item логистическая функция;
				\item leaky-функция.
			\end{itemize}
			\par Функции работы с изображением:
			\begin{itemize}
				\item создание пустого изображения с заданным размером;
				\item загрузка изображения в одномерный массив;
				\item сохранение изображения в формате *.png;
				\item изменение размера изображения;
				\item разделение изображения на боксы;
				\item отрисовка бокса с названием объекта;
				\item конвертация изображения между типом с плавающей запятой (float) и типом с фиксированной запятой (int).
			\end{itemize} \ttl						
	\section{Организация входных и выходных данных} \ttl \ttl
		\subsection{Входные данные} \ttl
			\par Входными данными для приложения должны быть следующие аргументы командной строки:
			\begin{itemize}
				\item файл конфигурации нейронной сети (пример представлен в Приложении А);
				\item файл весовых коэффициентов (пример представлен в Приложении А);
				\item файл изображения в формате .jpg;
				\item (опционально) файл с метками (пример представлен в Приложении А);
				\item (опционально) минимальное значение процента достоверности в границах от 0.0 до 0.100.
			\end{itemize} \ttl			 
		\subsection{Выходные данные} \ttl
			\par Выходными данными является файл изображения с отрисованными боксами найденных объектов, информация о выполнении в консоли, где отображена текущая конфигурация нейронной сети, а также названия найденных объектов с процентом достоверности. \ttl
	\section{Требования к надежности} \ttl \ttl
		\subsection{Требования к надежному функционированию} \ttl
			\par Надежное (устойчивое) функционирование  программы должно быть обеспечено выполнением Заказчиком совокупности организационно-технических мероприятий, перечень которых приведен ниже:
			\begin{itemize}
				\item организацией бесперебойного питания технических средств;
				\item испытания программных средств на наличие вирусов;
				\item использованием лицензионного программного обеспечения;
				\item наличием устойчивого интернет-соединения.
			\end{itemize} \ttl
		\subsection{Время восстановления после отказа} \ttl
			\par Время восстановления после отказа, вызванного неисправностью технических средств, фатальным сбоем (крахом) операционной системы, не должно превышать времени, требуемого на устранение неисправностей технических средств и переустановки программных средств. \ttl
	\section{Требования к составу и параметрам технических средств} \ttl
		\par Эксплуатация приложения конечным пользователем подразумевает у него наличие Linux-подобной операционной системы с подключением к интернету, предустановленный компилятор GCC. Ниже приведены требования к техническим средствам компьютера:
		\begin{itemize}
			\item процессор мощностью не менее 1 ГГц;
			\item оперативная память не менее 512 Мб;
			\item свободное место не менее 500 Мб;
			\item устройства взаимодействия с пользователем --- клавиатура и монитор.
		\end{itemize} \ttl
	\section{Требования к информационной и программной совместимости} \ttl \ttl
		\subsection{Требования к методам решения} \ttl
			\par Методы решения должны обеспечивать выполнение всех этапов проектирования приложения в соответствии с их порядком и сроками выполнения, указанными в разделе 7 данного документа. \ttl
		\subsection{Требования к языкам программирования} \ttl
			\par Приложение должно быть написано на языке программирования C. \ttl \ttl \ttl

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chaptertz{Требования к программной документации} \ttl
	К приложению прилагается следующая документация:
	\begin{itemize}
		\item техническое задание согласно ГОСТ 19.201-78;
		\item пояснительная записка.
	\end{itemize} \ttl \ttl \ttl

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chaptertz{Стадии и этапы разработки} \ttl \ttl
	\section{Стадии разработки} \ttl
		\par Разработка должна включать следующие стадии:
		\begin{itemize}
			\item изучение используемого фреймворка нейронных сетей «darknet» (ноябрь-декабрь);
			\item изучение архитектур сверточных нейронных сетей: «YOLO», «tiny YOLO»;
			\item разработка технического задания (февраль);
			\item рабочее проектирование (февраль-март);
			\item реализация и тестирование программы (апрель-май).
		\end{itemize} \ttl
	\section{Этапы разработки} \ttl
		\par На стадии изучения фреймворка «darknet» должны быть выполнены следующие этапы:
		\begin{itemize}
			\item изучить функции работы с изображениями и способ представления изображения;
			\item изучить функции чтения конфигурации нейронной сети, весовых коэффициентов;
			\item изучить построение архитектуры работы слоев и связи между ними.
		\end{itemize}
		\par На стадии разработки технического задания должны быть выполнены следующие этапы:
		\begin{itemize}
			\item разработка технического задания;
			\item согласование и утверждение технического создания.
		\end{itemize}
		\par На стадии рабочего проектирования должны быть выполнены перечисленные ниже этапы:
		\begin{itemize}
			\item разработка простых математических операций с помощью целочисленных типов;
			\item анализ целесообразности реализации сложных математических операций (экспонента, квадратный корень) на критерий точности и скорости;
			\item реализация целесообразных сложных математических операций.
		\end{itemize}
		\par На стадии реализации программы должны быть выполнены перечисленные ниже этапы:
		\begin{itemize}
			\item реализация вертикального прототипа;
			\item доработка прототипа до конечного продукта.
		\end{itemize}
		\par На стадии тестирования программы должны быть выполнены перечисленные ниже этапы:
		\begin{itemize}
			\item анализ точности работы прямого прохода нейронной сети;
			\item анализ быстродействия программы.
		\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chaptertz{Порядок контроля и приемки} \ttl \ttl
	\section{Виды испытаний} \ttl
		\par Испытания программы и верификация документации должны проводиться в организации заказчика.
		\par Приемо-сдаточные испытания приложения должны производиться доцентом кафедры САПРиПК Катаевым А. В.
		\par Программа должна соответствовать всем требованиям, изложенным в Техническом задании. \ttl
	\section{Общие требования к приемке} \ttl
		\par Приемка программы должна производиться доцентом кафедры САПРиПК Катаевым А. В.
		\par Программа должна считаться годной для приемки, если в процессе тестирования заказчиком она удовлетворяет всем пунктам данного технического задания.
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendixtz{Примеры файлов}
	\par Пример файла конфигурации:
	\par [net]
	\par batch=1
	\par subdivisions=1
	\par width=608
	\par height=608
	\par channels=3
	\par momentum=0.9
	\par decay=0.0005
	\par angle=0
	\par saturation=1.5
	\par exposure=1.5
	\par hue=0.1
	\hfill
	\par [convolutional]
	\par ...
	\hfill
	\par [maxpool]
	\par ...
	\hfill
	\par [route]
	\par ...
	\newpage
	\par Пример файла весовых коэффициентов:
	\par 0000 0000 0100 0000 0000 0000 0029 2700
	\par 1e9f d7bf fe10 b9c0 35e7 4c3f 5277 643f
	\par f5ff 91c0 c043 1b40 ce45 a9c0 aae1 d5c0
	\par ef9a 57c0 2c9c 8b3f 5550 7e3f 40ec 993f
	\par ...  ...  ...  ...  ...  ...  ...  ...
	\newpage
	\par Пример файла меток:
	\par aeroplane
	\par bicycle
	\par bird
	\par boat
	\par bottle
	\par bus
	\par car
	\par cat
	\par chair
	\par cow
	\par diningtable
	\par dog
	\par horse
	\par motorbike
	\par person
	\par pottedplant
	\par sheep
	\par sofa
	\par train
	\par tvmonitor
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendixtz{Пример выполнения программы} \ttl
	\begin{figure}
		\includegraphics[width = \linewidth]{figures/exec.png}
	\end{figure}
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendixtz{Диаграммы} \ttl
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\linewidth]{figures/usecase.png}
		\caption{Диаграмма прецендентов}\label{usecase}
	\end{figure}
\newpage
	\begin{figure}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.35]{figures/activity.png}
		\end{center}
		\caption{Диаграмма деятельности}\label{activity}
	\end{figure}
\newpage
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\linewidth]{figures/sequence.png}
		\caption{Диаграмма последовательности}\label{sequence}
	\end{figure}
\end{document}